M記廢老買早餐食一事有感

今日十點堂，又早咗起身，一於去M記食個早餐。買完個餐，搵個位，戴上耳機，睇吓劏房波有咩理財新哲學。

食食下，忽然聽到D老嘢爭執嘅聲，心諗：「啲廢老又做乜鳩，咩雅興都冇曬。」除低耳機，回頭一睇，原來係有個啊婆係個位度嘈：「我要1號餐，1號餐啊，就冇架啦⋯⋯」

個M記啊蟬好粗魯咁講：「你地坐低先啦，一陣先幫你地去收銀度幫你地買啦！」無錯！係你地，基本上啲老人家照照早都圍埋一齊傾計坐到2046。以佢地對話嘅口吻，應該唔係第一次要求店員幫佢地落order，應該係習以為常。

我繼續食我嘅早餐，睇facebook live。一路係度諗，究竟係咪個店員縱壞晒佢地呢？但係講真，唔係每個店員都做得到，呢個唔係佢職責所在，大可以唔理會走咗去。雖然言語上態度唔太好，但係行為上其實都愛惜老人家。

各位連登仔，你地覺得個店員幫老人家買餐呢個行為啱唔啱呢？

店員冇問題
縱壞曬

你請佢地食幾十件薯餅啦
第二日就唔洗見到佢地

窮J大學生

試下買一個餐，溝老鼠藥

放係到唔食走人，幾大機會比人執去食